[
    {
        "questionStem": "社会主义的苏联模式主要是在()的领导下逐渐形成的",
        "option": [
            "列宁",
            "斯大林",
            "赫鲁晓夫",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705298104320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于晚期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "伯恩斯坦",
            "温斯坦莱",
            "梅叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705281327104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的最终失败，一个重要原因是由于()的历史局限。",
        "option": [
            "地主阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705688174593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是（）。",
        "option": [
            "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律",
            "帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律",
            "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律",
            "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705545568257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年3月5日，（）发表了著名的“铁幕演说”，揭开了冷战的序幕。",
        "option": [
            "丘吉尔",
            "杜鲁门",
            "马歇尔",
            "斯大林"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705855946754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是()。",
        "option": [
            "效率优先",
            "公平至上",
            "社会稳定",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705163886592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主张建立一元化的、战斗性的、组织严密的党，强调实行()。",
        "option": [
            "民主集中制",
            "民主自由制",
            "领导集权制",
            "权力集中制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705553956864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏俄在实行“战时共产主义”政策时期，分配制度主要采取的是()制。",
        "option": [
            "按劳分配",
            "平均分配",
            "按需分配",
            "按战斗贡献分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705541373953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）的学说中，包含着“对人的政治统治应当变成对物的管理和生产过程的领导这种思想”",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "马布利"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705814003713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“医生希望自己的同胞患寒热病，律师则希望每个家庭都发生诉讼；建筑师需要一场大火把每一个城市的四分之一化为灰烬；安装玻璃的工人希望下一场大冰雹把所有的玻璃打碎；裁缝和鞋匠希望公众用褪色的料子做衣服，用坏皮子做鞋子，以便多穿破两套衣服，多穿坏两双鞋子……在文明制度的经济体系中，每一个人都这样处在蓄意与群众斗争的状态中。”这段名言出自（）的作品中。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "莫莱里"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705814003714",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平从()个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程。",
        "option": [
            "三",
            "四",
            "五",
            "六"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705331658753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当苏联的“二五计划”在1937年4月提前9个月完成时，仅用10年左右的时间，苏联的工业总产值已跃居欧洲第()位。",
        "option": [
            "一",
            "二",
            "三",
            "四"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705650425856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个国际性的无产阶级政党是()。",
        "option": [
            "社会民主工党",
            "社会民主党",
            "共产主义者同盟",
            "共产党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705474265088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，苏联工业化的中心，工业化的基础，就是发展()。",
        "option": [
            "重工业",
            "轻工业",
            "军事工业",
            "高科技"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705654620160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于苏共二十大秘密报告的历史教训，1956年召开中共八大提出要坚持民主集中制和集体领导制度，反对一切形式的（）。",
        "option": [
            "个人崇拜",
            "贪污浪费",
            "官僚主义",
            "权力崇拜"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705222606849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，党中央领导全国人民战胜了来自国内和国际、经济社会和自然的多方面挑战，其中包括（）。",
        "option": [
            "1997亚洲金融危机",
            "1998洪涝灾害",
            "1999美国轰炸我驻南使馆",
            "2001中美南海撞机"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705730117632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会的主要矛盾是：()。",
        "option": [
            "统治阶级与被统治阶级的矛盾",
            "中华民族与帝国主义的矛盾",
            "人民大众与封建主义的矛盾",
            "中华民族与外来民族的矛盾"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705197441025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制是我国社会主义经济制度的基础，包括：()。",
        "option": [
            "国有经济",
            "集体经济",
            "混合所有制经济中的国有成分",
            "混合所有制经济中的集体成分"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705138720769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯给予了高度评价，称他们是“三个伟大的空想社会主义者”和“社会主义创始人”，他们是（）",
        "option": [
            "莫尔",
            "圣西门",
            "傅里叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705897889794",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被欧文称为阻碍社会改革的三大障碍的是：()。",
        "option": [
            "私有制",
            "宗教",
            "婚姻形式",
            "利己主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705411350529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "西方资本主义的发展经历了（）、（）、（）三个阶段。",
        "option": [
            "资本主义生产方式的萌芽",
            "家庭手工业",
            "工场手工业",
            "自由资本主义",
            "机器大工业",
            "垄断资本主义"
        ],
        "answer": "BCE",
        "id": "1798736705893695488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "经济派",
            "合法马克思主义",
            "村社社会主义",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705767866368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁的建党学说包括（）",
        "option": [
            "无产阶级政党是组织严密、纪律严明的革命家组织。",
            "无产阶级政党必须坚持以马克思主义为指导。",
            "科学社会主义能够在工人中自发产生，无产阶级意识不能靠外面灌输进去。",
            "无产阶级政党必须牢牢掌握革命的领导权。"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705881112576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义时期，资本主义生产方式相对比较发达的国家和地区是：()",
        "option": [
            "英国",
            "俄国",
            "法国",
            "西班牙"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705319075840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件中，属于东欧国家改革苏联模式，探索本国特色社会主义道路时期的是：()。",
        "option": [
            "八一九事件",
            "波兰十月事件",
            "匈牙利事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705663008768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会成立之后所进行的卓有成效的工作包括：()。",
        "option": [
            "支持和帮助各国工人阶级的斗争",
            "支持被压迫民族争取民族解放的斗争",
            "与协会内的各种机会主义思潮作斗争",
            "指导各国建立了共产党组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705499430913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842—1844年间，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命实践的过程中，各自完成了以下重大转变：()。",
        "option": [
            "从唯心主义到唯物主义",
            "从革命民主主义到共产主义",
            "从自由主义到功利主义",
            "从理想主义到务实主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705503625216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，包括：()。",
        "option": [
            "个体经济",
            "私营经济",
            "村集体经济",
            "外资经济"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705138720768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《哥达纲领批判》中，马克思()。",
        "option": [
            "批判了拉萨尔主义",
            "科学预见了未来共产主义社会",
            "提出了共产主义社会发展阶段理论",
            "提出了向共产主义过渡的理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705495236608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从1918年夏天在苏俄开始实施的战时共产主义政策，其内容包括（）",
        "option": [
            "实行余粮收集制",
            "将所有工业企业收归国有，实行高度集中的计划管理",
            "在流通领域禁止贸易自由，取消商品货币关系",
            "实行普遍的劳动义务制和劳动军事化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705881112577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，反对列宁的是少数派，被称为孟什维克。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705516208130",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为应该对人口生育进行必要的节制，以防止人口过剩。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705344241664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义与资本主义的长期并存，并没有也不可能改变资本主义必然向社会主义过渡的历史趋势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705251966976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对资本主义与社会主义关系的认识发生了根本改变，由消灭资本主义建设社会主义改变为利用资本主义建设社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705507819520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在毛泽东思想的指导下，中国共产党领导中国人民经过艰苦奋斗，最终取得了社会主义建设的伟大胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会并不是一个独立的社会形态，而是一个过渡性的社会形态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705675591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“战时共产主义”是在战争和封锁所造成的艰难情况下形成的，但更主要的是与列宁及布尔什维克党的“直接过渡”思想有关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705935638529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变为中国特色社会主义建设提供了有益的经验教训，并非世界社会主义运动的一场“历史灾难”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705591705600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国社会民主工党第一次代表大会的举行意味着俄国马克思主义政党的真正建立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705520402432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据邓小平的南方讲话可知，计划经济是社会主义所特有的，体现了社会主义的优越性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705788837888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是人类进入资本主义社会、出现了现代雇佣劳动后，作为资本主义的对立物、批判者出现的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705918861314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“共产主义”是19世纪30年代在欧洲流行开来，法国空想社会主义者布朗基、德萨米等人使用了该词。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与唯物史观的发现相比，剩余价值的发现要稍晚一些。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705436516353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁曾经明确提出过一国可以建成社会主义的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705608482817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为变革资本主义制度的根本障碍是理性的迷误。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705340047360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，____制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1798736711547617280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为____个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1798736711400816641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，____的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1798736711480508417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“____”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1798736711530840064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯强调了唯物史观和____理论在社会主义从空想到科学的发展过程中的基石作用。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1798736711463731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]